傳預算案設失業者貸款計劃 政府百分百擔保供失業人士向銀行申請 上限 8 萬

新一份財政預算案將於明日（ 24 日）公布，跨黨派均建議設立失業援助金紓解民困。但財政司司長陳茂波早前預計今年財政赤字達 3000 億元，相信預算案「加糖有點難度」。多間媒體引述消息指，財政預算案將不會再派錢，否決設立失業援助金，會推出由政府提供百分百擔保的個人貸款計畫，供失業人士向銀行申請，貸款額最高可達 8 萬元，年息 1 厘；計畫設 5 年還款期，若貸款者如期還款，可退還利息。

《預算案》不派錢，綜援續雙糧取消公屋免租。《經濟日報》、《星島日報》及商台均引消息指，明日公布的預算案將提出專為失業人士而設的個人貸款計劃，讓失業數個月的人，可以申領相當於失業前月薪 6 倍的貸款，上限為 8 萬元，年息僅 1 厘，由政府提供百分百擔保，按揭證券公司承做，交由銀行批核申請資格及批出合適的貸款額度。

幾時開始

失業借住比你先但唔會派錢..............寧願唔借。
8萬只夠幾個月開支。
政府開D臨時職位好過。

唔派錢，仲要人借錢

唔派錢不特止仲要借8雞俾失業人士
都on膠膠

成街阿偉即將出現

雖然有政府擔保，但1%息係銀行收，另外還唔到錢，理論上銀行有權揾追數公司收數，以及申請債仔破產，最低限度都會記債仔入負面信貸資料庫。得不償失。

係咪想班人破埋產痴撚線

個個借完做阿偉移民

製造貸款額再賣俾銀行，同時你借咗錢唔還，想走就係關口....

政府好波
知道班c9 最近炒股損手就借錢比佢地再allin

邊個天才諗㗎

延伸閱讀
大陸90後大學生帶領全村500人借網貸，借了錢就是不還

借完走佬有咩後果

借錢去買股票

綜援續雙糧

失業嘅反而只可以借錢

8萬借黎上東莞做大爺

上限得8萬
咁都要走佬

依家移民潮d人本身都走

遲d返黎拎mpf會唔會有影響？

走得個班鍾敢番黎

但政府擔保
唔係等於借錢人還唔到就政府還咩？
唔係咩叫擔保？

就業不足無得借
你老味一個月返得幾日工都死咗啦

係最後政府還，但唔代表債仔可以甩身，無錢還政府比返錢銀行，但債仔一樣可以被收數，被破產。被記入負面資料庫，令佢借唔到錢。

香港政府同銀行一鳩樣落雨收遮, 好市嘅時候派錢, 市道差就一蚊都唔派寧願做擔保叫你自己借

呢個就係問題
如果政府還左錢俾銀行
咁係政府搵人收你數同申請你破產？

但銀行會請更多阿偉幫手收數

點申請？

唔係咁...政府只係擔保，佢係作為銀行借款既SECURITY, 銀行先放心借，政府除左幫債仔還錢就無其他角色。佢可以民事追債仔但通常唔會咁做，債權人係銀行，佢一定會將唔還錢既人，寫入負面信貸資料庫。

另外亦可以申請你破產，是乎銀行想唔想。

就係想講呢樣野
政府已經還左錢俾銀行
銀行邊有權可以再申請你破產？

法例上係有權，只係佢收左錢，未必會咁做。

另外寫入負面信貸資料庫就一定。

其實重未知政府同銀行有咩協議。利息擔保人會唔會比埋，若果唔比利息一樣要同債仔追，唔還錢銀行收數手續費又如何????其實協議無公開唔清楚，但若果無協議，銀行也有權要債仔破產...只係我覺得銀行唔會為左個無錢既人搞咁多官司，最多BAD LIST以後無人肯借錢比佢。

我好奇呢點

政府還左錢俾銀行，咁銀行就已經唔係債主。

咁銀行可以用咩身份申請你破產？

我一直以為得債主可以申請。

銀行依然是你債主，只係大人還錢比佢，但利息，手續費銀行也有權收你，除非政府比埋，但我睇就算無銀行也不會要你破產，成本十分高，不值得。Bad list啦。

失業人士已經好慘，政府唔比錢不特矣，重借錢推佢地去死，咁同以前d mk仔專登借錢比囡囡，使大佢對手再迫佢地做雞有咩分別????

邊個天才諗出黎，有份工之後， 繼續還債，幫政府地產商打工

邊條法例，可否列出嚟
我孤陋寡聞，從來未聽過擔保人還咗錢，銀行仲可以咁做

其實都唔太駛理
佢又唔係100%借到俾你，基本上都係要過tu
銀行批得俾你既人， 斷估好少會8皮野走你數
果8皮野基本上銀行連追都懶得追

借錢買樓，首期都唔使儲

政府：😧😧😧

我反而覺得係銀行確實你還唔到， 申請左你破產先有得同政府收番條數

唔使爭論，爭論無意思，我寫得好清楚，內容自己睇。

可摸耳俾多少少夠買兩粒BTC

正正就是你咁講，有人幫你還所以唔再揾人收你數。
但BAD LIST左你成世都唔使借錢，連出Credit card都唔得。

無呀。港共而家擺明就係想你班死窮撚世世代代留喺度。男嘅做雞女嘅做狗

失業者貸款
完美演繹咩叫做涼薄

要呢班人永不翻身，佢地當中未必係黃，可能大部份新來港人士，何苦要迫佢地以後做唔到人。

冷靜D
男嘅做雞女嘅做狗

林鄭政府：失業呀？無收入咩？我「借錢」比你共渡時艱啦，借完要還嫁！

忠告：借錢梗要還

8萬蚊移民

本先有成球，拎多8萬移民唔好咩

偉！在嗎？

我唔係同你爭論喎
只係見你話有法例寫到明，但我唔識，而且你上面冇講咩係邊一條法例，先想問清楚
你上面冇指出係咩法例，淨係話「有法例」
巴打，咁樣完全唔係「寫得好清楚」
我只係想問清楚啲，你冇必要一嚟就話人同你爭論

轉頭話你失業唔批 一係話你tu 差唔批

失業重要借你錢

出唔到境

失多個半年都冇得借

痴線， 之前四次保就業政府都咁大方幾億幾億咁比大財團，又唔駛還，
你老味對蟻民失業救濟就要還， 都唔知駛唔駛息添

咁市民都應該唔使交稅啦
借錢俾政府咪得囉

政府想真正攬炒，無工開借完老破，銀行收唔到數，過千億壞帳is coming...債仔被淋紅油，最後跳樓自殺

咁咪有工開囉

還唔起嘅本身都唔駛旨意走啦

派8萬都唔滿意
你唔還都話政府擔保
銀行唔會搞你

計過哂數啦
點會個個還唔起8皮
其實你當普通貸款咁睇
只係轉左個名平左息， 銀行一樣睇tu 先批俾你

交由銀行批核申請資格及批出合適的貸款額度。

其實咪就係普通私人貸款
只係轉左個名
清數易貸款， 旅遊易貸款，應急錢貸款，依家多左個product 叫肺炎貸款咁解

其實根本乜用都冇

條款加一句"申請人同意還款以前，除證明工作需要外不會離開香港。"

擔保人就係為左唔駛去到破產而存在。
總之債仔還唔到錢就追擔保人清數。
一去左破產就唔可以追數架喇。

你上網搵吓
最嚴重嘅破產，喺解破後6年，已經有人可以有銀行信用卡。

重點係囡囡有野做呀

仲要放數比失業人士整花個TU

出入境自由係雞本法腐魚，係咪想犯雞本法定支安法？

自顧點搞

借8萬買btc5年後fat fat